**1327. – Montia minor** Gmel. – Petite plante annuelle de 2-8 cm, d'un vert bientôt jaunâtre, croissant en touffes isolées sur la terre ; tiges très rameuses, dichotomes dès la base, dressées ou ascendantes non radicantes ; //feuilles obovales ou oblongues-linéaires ; fleurs //en cymes presque toutes terminales, //munies à la base d'une bractée scarieuse opposée à une feuille ; //graines tuberculeuses, d'un noir mat, non luisantes.
Champs un peu humides des terrains siliceux, dans presque toute la France et en Corse. – Régions tempérées et froides de tout le globe. = Avril-juin.